# Клон Twitter з використанням React, Tailwind, Next, Prisma, Mongo та Vercel

Це репозиторій для навчального проекту зі створення клону Twitter з використанням React, NextJS, TailwindCSS та Prisma.

Ми будемо вивчати такі функціональності, як:

- Система аутентифікації
- Завантаження зображень за допомогою Base64 рядків
- Prisma ORM з MongoDB
- Адаптивний макет
- Зв'язок 1 до багатьох (Користувач - Пост)
- Зв'язок Багато до Багатьох (Пост - Коментар)
- Функціонал "Підписатися"
- Коментарі / Відповіді
- Функціонал "Лайки"

### Клонування репозиторію

```
git clone https://gitlab.com/darwinyt78/not-a-twitter.git
```

### Встановлення пакетів

```
npm i
```

### Налаштування файлу .env

```
DATABASE_URL=// Підключення до бази даних MongoDB
NEXTAUTH_JWT_SECRET=// Секретний ключ JWT для NextAuth
NEXTAUTH_SECRET=// Секретний ключ для NextAuth
```

### Запуск додатку

```
npm run dev
```

Після запуску додатку за допомогою команди `npm run dev`, веб-додаток буде доступний за адресою `http://localhost:3000`. Ви зможете перейти до цієї адреси у своєму веб-браузері, щоб переглянути результат.

#### Функціональності проекту

У цьому проекті ви будете вивчати і реалізовувати різні функціональності, пов'язані з клоном Twitter:

- **Система аутентифікації** : Проект включає систему аутентифікації для користувачів, що дозволяє реєструвати нових користувачів, входити в систему та виходити з неї.
- **Завантаження зображень за допомогою Base64 рядків** : У проекті реалізована можливість завантажувати зображення, перетягуючи їх у вікно додатку. Зображення будуть зберігатися як Base64 рядки.
- **Prisma ORM з MongoDB** : Для зберігання даних використовується Prisma ORM разом з базою даних MongoDB. Prisma ORM дозволяє легко взаємодіяти з базою даних та виконувати різні операції, такі як створення, читання, оновлення та видалення даних.
- **Адаптивний макет** : Веб-додаток має адаптивний дизайн, що дозволяє коректно відображати його на різних пристроях та розмірах екрану.
- **Зв'язок 1 до багатьох (Користувач - Пост)** : Реалізовано зв'язок "один до багатьох" між користувачами і їх постами. Користувач може мати багато постів, але кожен пост належить лише одному користувачеві.
- **Зв'язок Багато до Багатьох (Пост - Коментар)** : Реалізовано зв'язок "багато до багатьох" між постами і коментарями. Кожен пост може мати багато коментарів, а також кожен коментар може належати до багатьох постів.
- **Функціонал "Підписатися"** : В проекті є можливість підписуватися на інших користувачів. Користувачі можуть переглядати оновлення від користувачів, на яких вони підписані.
- **Коментарі / Відповіді** : Дозволяє користувачам залишати коментарі під постами і відповідати на коментарі.
- **Функціонал "Лайки"** : Додає можливість користувачам ставити "лайки" постам та коментарям.

Цей проект є чудовим ресурсом для вивчення та розуміння різних аспектів розробки веб-додатків, використовуючи технології React, Next.js, TailwindCSS та Prisma. Ви можете розглянути код та експериментувати з ним, щоб покращити свої навички у розробці програмного забезпечення.
